\documentclass[11pt,aspectratio=169]{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author[Rizki - 1103120042]{
	Rizki (1103120042)\\[0.5cm]
	\textbf{Pembimbing}\\
	Andrian Rakhmatsyah, ST., MT. (02760266-1)\\
	M.Arief Nugroho, ST., MT. (14851593-3)
}
\title[Seminar Tugas Akhir 1]{\textit{Performance Analysis of Container-based Virtualized Hadoop Cluster}}

\subtitle{LXC and OpenVZ}
\logo{\includegraphics[height=1cm]{img/logo.png}}
\institute{Universitas Telkom}
\date{\today}
\subject{Tugas Akhir}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\begin{document}
	\maketitle
	\begin{frame}
		\frametitle{Outline}
		
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
	\section{Latar Belakang}
	\begin{frame}
		\frametitle{Latar Belakang}
		\begin{itemize}
			\item Pembuatan cluster memerlukan biaya dan perawatan rutin.
			\item $\pm 35\%$ kerusakan cluster diakibatkan miskonfigurasi (\textit{human error}).
			\item Virtualisasi mampu meningkatkan fleksibilitas manajemen cluster dan lebih ekonomis dibanding cluster fisik.
			\item \textit{Full virtualization} mengalami \textit{performance overhead I/O} yang tinggi.
			\item \textit{container-based virtualization} memberi performansi yang lebih baik dibandingkan \textit{full virtualization}.
			\item LXC merupakan teknologi \textit{container-based} yang masih dikembangkan.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Permasalahan}
	\begin{frame}
		\frametitle{Permasalahan}
		\begin{itemize}
			\item Bagaimana implementasi \textit{container-based virtualization} pada cluster hadoop dengan LXC?
			\item Bagaimana performansi pada implementasi \textit{virtualized} hadoop cluster LXC terhadap OpenVZ, jika ditinjau dari \textit{I/O throughput} pada HDFS, dan \textit{average time execution} MapReduce V2 / \textit{Yet Another Resources Negotiator} (YARN) pada \textit{virtualized hadoop cluster}.?
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Tujuan Penelitian}
	\begin{frame}
		\frametitle{Tujuan Penelitian}
		\begin{itemize}
			\item Implementasi \textit{container-based virtualization} pada cluster hadoop dengan LXC.
			\item Analisis \textit{I/O throughput} HDFS, dan \textit{average time execution} MapReduce V2 pada \textit{container-based virtualized hadoop cluster} dengan LXC terhadap OpenVZ.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Batasan Masalah}
	\begin{frame}
		\frametitle{Batasan Masalah}
		\begin{itemize}
			\item Implementasi dan analisis performansi \textit{virtualized} hadoop cluster pada LXC terhadap OpenVZ.
			\item Performansi ditinjau dari \textit{I/O throughput} pada HDFS, dan \textit{average time execution} MapReduce V2 pada \textit{virtualized hadoop cluster}.
			\item Data \textit{average time execution} : movie review online dari \textit{Stanford Network Analysis Project (SNAP)}.
			\item Data \textit{I/O throughput} : data acak yang di-\textit{generate} oleh aplikasi TestDFSIO (\textit{Test Distributed Filesystem I/O}) pada hadoop core.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Metode Penelitian}
	\begin{frame}
		\frametitle{Metode Penelitian}
		\begin{itemize}
			\item Pengujian dengan metode \textit{benchmarking}.
			\item Performansi diukur dari \textit{I/O throughput} dan \textit{average time execution}.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\section{Dasar Teori}
	\begin{frame}
		\frametitle{Apache Hadoop}
		\begin{figure}[t]
		\centering
		\includegraphics[height=2cm]{img/hadoop-logo}
		\caption[Logo Apache Hadoop]{Logo Apache Hadoop}
		\label{fig:hadoop-logo}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item \textit{Framework} penyimpanan dan pemrosesan terdistribusi berbasis java.
			\item Komponen minimal terdiri dari \textit{Hadoop Distributed Filesystem} dan MapReduce.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Arsitektur Hadoop}
		\begin{figure}[t]
			\centering
			\includegraphics[height=3cm]{img/hadoop-architecture.png}
			\caption[Arsitektur Hadoop]{Arsitektur Hadoop}
			\label{fig:hadoop-architecture}
		\end{figure}
		\begin{description}
			\item[NameNode] menyimpan informasi data yang disimpan pada sistem.
			\item[DataNode] tempat menyimpan data pada HDFS.
			\item[JobTracker] manajemen \textit{job} pada cluster.
			\item[TaskTracker] menerima dan memproses \textit{job} dari JobTracker.
		\end{description}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Arsitektur HDFS}
		\begin{figure}[t]
			\centering
			\includegraphics[height=5cm]{img/hdfs-architecture.jpg}
			\caption[Arsitektur HDFS]{Arsitektur HDFS}
			\label{fig:hdfs-architecture}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Arsitektur \textit{Yet Another Resources Negotiator} (YARN)}
		\begin{figure}[t]
			\centering
			\includegraphics[height=5cm]{img/yarn-architecture.png}
			\caption[Arsitektur YARN]{Arsitektur YARN}
			\label{fig:yarn-architecture}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{\textit{Container-based virtualization}}
		\begin{itemize}
			\item merupakan teknologi virtualisasi.
			\item performansi mendekati host, namun tidak sebebas \textit{full virtualization}.
			\item menggunakan fitur pada kernel untuk membuat \textit{instance} / kontainer.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{\textit{Full Virtualization} VS \textit{Container-based virtualization}}
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=5cm]{img/vm-container}
		\caption[Perbedaan full virtualization dan container-based virtualization]{Perbedaan full virtualization dan container-based virtualization}
		\label{fig:vm-container}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{\textit{Linux Container} (LXC)}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[height=3cm]{img/lxc-architecture.jpg}
			\caption[Arsitektur LXC]{Arsitektur LXC}
			\label{fig:lxc-architecture}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item bekerja dengan kernel yang sama pada host.
			\item memanfaatkan fitur kernel, yaitu \textit{cgroups} dan \textit{namespaces}.
			\item masih dalam pengembangan.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{OpenVirtuozzo (OpenVZ)}
		\begin{itemize}
			\item mirip dengan LXC, tetapi menggunakan \textit{patched kernel}.
			\item \textit{container-based virtualization} yang populer dan stabil. Dirilis sejak 2006.
			\item manajemen sumber daya dilakukan oleh \textit{User Bean Counter} pada \textit{patched kernel}.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\section{Perancangan Sistem}
	\begin{frame}
		\frametitle{Analisis Kebutuhan}
		\textbf{Perangkat keras}
		\begin{itemize}
			\item Dua buah komputer dengan prosesor Intel i7 Quad Core, RAM 8GB DDR3, harddisk 1TB dan satu buah NIC.
			\item Satu buah Unmanaged Switch Gigabit 24-port.
		\end{itemize}
		\textbf{Perangkat lunak}
		\begin{itemize}
			\item Sistem operasi : CentOS 6 untuk OpenVZ, CentOS 7 untuk LXC. Kontainer menggunakan CentOS 6
			\item \textit{Java Development Kit} versi 7.
			\item Konfigurasi domain hanya melalui \textit{/etc/hosts}.
			\item Jaringan kontainer \textit{bridged} dari host.
			\item Alokasi memori kontainer 2.5G per kontainer.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Arsitektur Sistem}
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=5cm]{img/arsitektur}
		\caption[Arsitektur Sistem]{Arsitektur Sistem}
		\label{fig:arsitektur}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Skenario pengujian}
		\begin{itemize}
			\item Pengujian dengan metode \textit{benchmarking}.
			\item Tiap pengujian dilakukan sebanyak 10 kali.
			\item Pengujian dibagi menjadi beberapa ukuran data yaitu 64MB, 128MB, 256MB, 512MB, 1GB, dan 2GB.
			\item Menggunakan dataset \textit{amazon movie review online} dari SNAP untuk pengujian \textit{average time execution}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}[allowframebreaks]
		\frametitle{Daftar Pustaka}
		\bibliographystyle{IEEEtran}
		\bibliography{references}
		\nocite{*}
	\end{frame}
		
\end{document}